<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周刊 on Kariyasu&#39;s Blog</title>
    <link>https://lambent-tanuki-9903f7.netlify.app/categories/%E5%91%A8%E5%88%8A/</link>
    <description>Recent content in 周刊 on Kariyasu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Sep 2022 22:03:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lambent-tanuki-9903f7.netlify.app/categories/%E5%91%A8%E5%88%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>『一把裁纸刀』第零期 - 我想做一档个人的周刊</title>
      <link>https://lambent-tanuki-9903f7.netlify.app/post/wp-00/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 22:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lambent-tanuki-9903f7.netlify.app/post/wp-00/</guid>
      <description>动机 如果用一句话来总结这个行为的动机，我一定会说：“这事就得从很久以前说起了”。一句让人听了忍不住白一眼的废话，不过之所以有这个动机成因确实比较复杂，还是让我们扯远一点。
在大学时非常喜欢刷知乎，当时知乎的信息密度和质量相比现在是比较优秀的，在接收了许多别人的优质回答后第一次萌生出自己也可以进行内容输出的期待。自从有了渴望输出内容的想法后便开始尝试去回答一些自己熟悉的领域中的一些问题，问题的点赞数虽然不高，但是还是帮助了不少求助者，这一度令我感到新鲜的成就感和被人需要后产生的一种“存在主义虚荣”。
不知道后来是否是是兴趣的转移，又或是自我意识的成熟，我认识到我之前行为的动力是为了获取他人的关注（就像希望获得女同学注意的小学男生）。在同时对那些分享专业知识且有深度的博客非常喜欢，出于模仿在19年底我用Python建了自己第一个博客。建好博客之后却陷入了没什么东西可以分享的问题，于是又关闭了博客打算先沉淀学习。待到20年，毕业、疫情、工作的诸多事务缠身，空闲时间不是在弹弹琴就是在打游戏，根本无心运营博客。21年偷闲用hexo又搭了一个博客网站，更新频率虽然感人但是还是勉强把内容输出提上了日程。前天，在看一个大佬的博客时我突然想起了被我遗忘了大半年的hexo博客，最后一次内容还停留在Golang学习中了解到的一个小算法，解封的记忆再度激发我将博客运营起来的想法。参考了很多大佬的博客内容方向后我发现博客加周刊的方式非常值得借鉴，于是我拆了hexo博客，用hugo重新开始。（不排除跟风的心思(￣_,￣ )）
总之，建立这个周刊一方面是前文动机提到的个人内容输出和自我表达的需求，另一方面希望通过这个周刊去加强自己的【输入】——信息获取、知识学习与归纳，以及【输入】——内容的总结，分享。（混蛋，明明能一句话说清楚的非要说这么长！）
为啥叫『一把裁纸刀』  让读书产生好处的最简单办法是，一旦有灵感和想法之后，马上写出来，公开发布在社交媒体上，即使不成熟也没关系。写的过程也是自己深度思考的一个步骤，外人的有价值评论可帮你不断推敲，或给你带来新的线索，积累多了自然会出深刻的洞见。一个人孤立封闭的傻读写笔记，很难迅速提高思考深度。—— [硅谷王川的微博]
 这个时代由于互联网的建立，人们处于巨量信息的包裹下，大脑会习惯性地获取兴趣导向的信息（多巴胺分泌），从而将自己的生活桎梏于像蚕茧一般的“茧房”中，也就是人们经常说的“信息茧房”的现象。我希望这个周刊像手边的裁制刀一样，既能从茧中切出一个接收新信息的入口，又能从外部的信息流中裁出真正有价值的信息以及交流的声音。
计划和内容 之前在V2上看过这样一个帖子：
程序员应该怎么写博客？ - V2EX
其中有四点内容值得我学习：
 1- Notion 不是博客。博客是公开成果的发表，Notion 是半公开性的记事本。
 无论是博客还是周刊都是公开发表的内容成果，需要对内容负责，不能像笔记一样随意。
 2-你发布的内容需要有参考性。别人看你博客，是因为能对他们带来帮助，多记录对别人有帮助的内容。
 内容的产出首先需要对自己有参考价值，如果能帮助到读者则更好
 3-固定经营几个话题。一定要向纵深去发表内容，切勿把博客搞成没有主题的大杂烩。
 内容的选题大方向和博客的风格要同一，需要垂直领域的深度内容挖掘，忌讳东一榔头西一棒槌的“大杂烩”
 4-博客有价值，长期写博客有巨大价值。
 长期的内容总结与输出不论对自己还是他人都有巨大价值，贵在坚持。
基于上面四点对『一把裁纸刀』做出以下定位：
 记录学习笔记 目前仍然处于学习阶段，产出的也是一些基础的学习笔记，原创度比较低，对他人产生价值接近与无；但是“不积硅步无以至千里”，终生学习，坚持整理。目前内容主要围绕计算机知识和音乐两个大类展开学习和记录。 技术深度文章 包括知识点底层原理的拆解、源码理解、底层知识技术的学习分析等。周刊暂时不会有此部分内容产出，但这是本周刊的创刊目的，未来可期。 资源分享 这一部分内容主要是一些工具、网站、信息、方法的分享，可能也有书籍、影视作品、游戏的分享。分享固然有价值，但不会以这部分内容为主。 平凡生活的碎碎念 人是社会性动物，生活中的些许趣事、琐事、无聊事，一些观点看法都会在这个周刊进行分享。  结语 我不是一个文笔很好的人，犹记得高考语文也是堪堪及格，周刊的建立一半是积蓄已久的输出欲，一半是拍了拍脑袋就干的一腔热血；同时我是一个很容易转移兴趣的人，但我希望这件事情和吉他一样能伴随我的人生。感谢能看到这里的你。希望这个周刊能给你带来些许价值和快乐！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
